{
  "quizzes": [
    {
      "title": "week7",
      "questions": [
        {
          "index": 1,
          "question": "¿Qué acciones son fundamentales en la planificación de una auditoría?",
          "options": [
            "Comprensión del negocio",
            "Posibles riesgos",
            "Metodología que se debe utilizar",
            "Todas las anteriores"
          ],
          "correct": "Todas las anteriores"
        },
        {
          "index": 2,
          "question": "¿Cuál es la finalidad de un estándar de auditoría?",
          "options": [
            "Es una metodología utilizada por cada una de las empresas auditoras",
            "Los estándares definen los requerimientos obligatorios para la auditoría de sistemas y la generación de informe",
            "Es una guía y se tiene que seguir de manera exacta",
            "Ninguna de anteriores"
          ],
          "correct": "Los estándares definen los requerimientos obligatorios para la auditoría de sistemas y la generación de informe"
        },
        {
          "index": 3,
          "question": "¿Cuántos organismos de auditoría existen?",
          "options": [
            "Solo uno, ISACA",
            "Solo uno, IIA",
            "Dos, ISACA e IIA",
            "Existen mucho más que dos organismos"
          ],
          "correct": "Existen mucho más que dos organismos"
        },
        {
          "index": 4,
          "question": "¿Para qué se usan las herramientas de auditoría?",
          "options": [
            "Para verificar de una manera clara los medios técnicos",
            "Para valorar registros, planes, presupuestos, programas, controles y otros aspectos que afectan a la administración y control de una organización o las áreas que la integran",
            "Para industrializar el proceso o actuación de auditoría",
            "No existen herramientas de auditoría como tal"
          ],
          "correct": "Para valorar registros, planes, presupuestos, programas, controles y otros aspectos que afectan a la administración y control de una organización o las áreas que la integran"
        },
        {
          "index": 5,
          "question": "¿Un conjunto de preguntas que deben ser contestadas oralmente por el interlocutor constituye una herramienta de auditoría?",
          "options": [
            "Si",
            "No",
            "Depende del conjunto de preguntas",
            "Ninguna de las anteriores"
          ],
          "correct": "Si"
        },
        {
          "index": 6,
          "question": "¿Una herramienta de auditoría es lo mismo que una herramienta de evaluación de seguridad?",
          "options": [
            "Si",
            "No",
            "Depende de la herramienta",
            "Ninguna de las anteriores"
          ],
          "correct": "No"
        },
        {
          "index": 7,
          "question": "La metodología de auditoría debería ser establecida y aprobada por:",
          "options": [
            "El departamento de auditoría interna de la compañía",
            "El grupo de seguridad de la compañía",
            "La gerencia de auditoría",
            "Es un documento interno y por modificaciones no es conveniente que esté aprobada"
          ],
          "correct": "La gerencia de auditoría"
        },
        {
          "index": 8,
          "question": "Los objetivos de auditoría se centran a menudo en:",
          "options": [
            "Entregar un informe de resultados",
            "Cumplir con los requerimientos legales o regulatorios",
            "Validar que existen controles internos para minimizar los riesgos del negocio",
            "Ninguna de las anteriores"
          ],
          "correct": "Validar que existen controles internos para minimizar los riesgos del negocio"
        },
        {
          "index": 9,
          "question": "Una evidencia puede ser:",
          "options": [
            "Un documento Word",
            "Un registro de un sistema",
            "Una conversación con un interlocutor",
            "Todas las anteriores"
          ],
          "correct": "Todas las anteriores"
        },
        {
          "index": 10,
          "question": "El informe final de auditoría:",
          "options": [
            "Contiene el informe final",
            "Contiene el informe preliminar",
            "Las respuestas A y B son correctas",
            "Ninguna de las respuestas anteriores es correcta"
          ],
          "correct": "Las respuestas A y B son correctas"
        }
      ]
    }
  ]
}
